返工同一個新相識嘅新移民傾反送中事件，聽到一個幾新鮮嘅觀點，唔知大家點睇？

大家見到新移民唔好屌住先, 佢係一個低學歷嘅新移民, 甚至因為家庭狀況, 佢冇讀完成個9年義務教育, 亦即係話, 佢並冇接受晒整個長達9年（或以上）嘅洗腦教育。所以同佢傾計嘅時候, 佢除咗冇盲目愛國, 講嘢都比較有文有路、正正常常。

分享嘅原因，主要係覺得佢提出嚟觀點幾有趣，有啲可能大家都聽過，但最想講嘅都係第四點。

以下係佢嘅論點＋整理過程中又有少少自己嘅睇法:
1. 習其實係處於四面楚歌嘅情況: (1)對外有中美貿易戰、西方國家對佢作出嘅人道施壓; (2)國內唔妥佢嘅官員 & (3)受革命之火影響緊嘅大眾平民
習跟緊毛嗰套就係人都知，但佢直頭係想做到好似毛咁，有得俾人掛畫象去天安門。
關於習嘅風評，佢指出, 中國大陸普遍對習近平嘅睇法係正面。因為平民想法簡單，中國最嚴重嘅就係貪污，基本上無官不貪。所以當習一上場冇耐就打貪，係成功收買到好多民心。當然，班官就好唔妥習，亦有傳聞流出其實好早都有刺殺習嘅行動。打貪係主要原因，但重點係，佢唔係一次過打晒，係逐啲逐啲打，令佢哋防不勝防（其次係，因為無官不貪，一網打盡，到時佢根本無人可用）。

2. 中國係唔會強硬收返香港, 即使到2047都係
理由係咩，大體上都係嗰啲啦，經濟乜乜乜，呢道就唔多講啦，好大機會都係「一國兩制」。但佢提到，由今年開始計：2019到2047大大話話都仲有廿幾年，習今年66歲，到時都80幾90歲，到時仲係咪習做緊國家主席都好難講。

3. 佢都認同依家對方嘅策略係人民鬥人民, 睇你哋鬥餐死最輕鬆。但主要原因都係上面提到嘅第一點，習都自顧不暇，自然唔會想「親身介入」咁多，所以推晒俾班ｏ靚搞＋唔俾林鄭落台，要佢自己執返好舊屎……等等。當香港去到一個要爆嘅位嘅時候，自然就會揀五大訴求入面最輕易嘅嚟回應，甚至直接換走林鄭，派下糖仔俾你哋食下先，相信到時大部份人都會消氣。

4. 至於會換邊個上，佢講咗大家都忽略咗嘅人—財政司司長陳茂波。
當年習點解會上到位，除咗係可以揀嘅人選本來就唔多，而且當時習喺派系鬥爭中嘅距離比較遠、地方名聲好，加埋佢老豆嘅影響……等等。
回歸重點，點解佢會估陳茂波？根據以上嘅pattern，呢2個幾月嚟，最少人提、最少人鬧嘅就係陳茂波（唔計以前嘅事＋只係拎律政司同政務司比）。律政司就唔洗多講啦，已經日夜俾人瘋狂問候。至於政務司，官場內可能人緣係好，但依家佢唔單只係俾市民鬧，連應該係under佢嘅、頗低級嘅警察都鬧，而佢嘅回應係一啲威嚴都冇。加上順位排落去，剔除咗政務司、律政司，就係得返財政司了。再加尋日所謂「派糖」，成功拎民心嘅話，推佢上位嘅阻力就冇咁大。（當然，邊個上位，其實都係唔關平民事）

最後，戴返頭盔都係要嘅，大家都係估估下、求其發表下睇法啫。
而想分享嘅原因都係因為第四點，的確，大家2個幾月以嚟都忘記咗啊茂，到底佢之後有冇望可以增加戲份呢？

如果我係習近平
下一屆會比曾俊華做

佢無咩人比人話
係因為佢廢到唔需要提起

仲以為佢地死晒添 冇撚用

應該唔會俾曾俊華做

但林鄭未做特首都係英國人

禮貌D討論下IS OK

不過中央就係需要一個唔起眼、夠廢、又（暫時睇落）冇咩氣焰嘅人
冇才能，更加甘願成為一個傀儡
聽下中央指示，唔洗用腦，人工輕鬆落袋ＹＥＡＨ！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

今日會自推幾下放心, 唔會忘記其他策略POST

自推幾下